\begin{thm}[de Riesz-Ficher]Soit $(X, \mathcal M, \mu)$ un espace mesuré. Pour $p\in\intervalCC{1}{+\infty}$, l'espace $(L^p(\mu), \norm\cdot_p)$ est complet\end{thm}

\begin{proof}Dans tout le développement, si $f\in L^p(\mu)$, on note encore $f$ un représentant dans $\mathcal L^p(\mu)$.
	\begin{description}
		\item[Cas $p\in\intervalCO{1}{+\infty}$]
		\begin{itemize}
			\item Soit $(f_n)_{n\in\N}$ une suite de Cauchy dans $L^p(\mu)$. Il existe $(f_{n_i})_{i\in\N^*}$ une sous-suite telle que :
			\begin{align}\label{eq:rieszFicher1}
				\forall i\in\N^*, \; \norm{f_{n_{i+1}} - f_{n_i}} < \frac{1}{2^i}
			\end{align}
			\item Posons :
			\begin{align*}
				\forall k\in\N^*, \; g_k = \sum_{i=1}^k \abs{f_{n_{i+1}} - f_{n_i}} \quad\text{et}\quad g = \sum_{i=1}^{+\infty}\abs{f_{n_{i+1}} - f_{n_i}}
			\end{align*}
			D'après \eqref{eq:rieszFicher1} et l'inégalité de Minkowski : $\forall k\in\N^*, \; \norm{g_k}_p < 1$.
			\item Appliquons le lemme de Fatou à la suite $(g_k^p)_{k\in\N}$ :
			\begin{align*}
				\int_X g^pd\mu &= \int_X \liminf_{k\to+\infty} g_k^pd\mu \le \liminf_{k\to+\infty}\int_X g_k^pd\mu = \liminf_{k\to+\infty}\norm{g_k}_p^p \le 1
			\end{align*}
			D'où $\norm g_p\le1$, donc presque partout, $\abs g <+\infty$. Donc, pour presque tout $x\in E$, la série 
			\begin{align}\label{eq:rieszFicher2}
					f_{n_1}(x) + \sum_{i=1}^{+\infty}(f_{n_{i+1}}(x) - f_{n_i}(x))
			\end{align}
			est absolument convergente. Lorsque \eqref{eq:rieszFicher2} est finie, on note $f(x)$ sa somme, et on pose $f(x) = 0$ sinon. Ainsi, pour presque tout $x\in E$, $f(x) = \lim_{i\to+\infty}f_{n_i}(x)$.
			\item $f$ est limite simple presque partout de la suite $(f_{n_i})_{i\in\N^*}$, il reste à montrer que $\converge{f_{n_i}}{i}{+\infty}{L^p}{f}$. Soit $\varepsilon>0$. Il existe $N\in\N$ tel que si $m,n>N$,  $\norm{f_n-f_m}_p < \varepsilon$. D'après le lemme de Fatou, pour tout $m>N$,
			\begin{align}\label{eq:rieszFicher3}
				\int_X \abs{f-f_m}^pd\mu \le \liminf_{i\to+\infty}\int_X\abs{f_{n_i}-f_m}^pd\mu \le \varepsilon^p
			\end{align}
			D'après \eqref{eq:rieszFicher3}, $f-f_m\in L^p(\mu)$ donc $f\in L^p(\mu)$ et $\lim_{m\to+\infty}\norm{f-f_m}_p = 0$.
		\end{itemize}
		\item[Cas $p=+\infty$]Soit $(f_n)_{n\in\N}$ une suite de Cauchy dan $L^{\infty}(\mu)$. 
		\begin{itemize}
			\item Pour $k,m,n\ge1$, posons :
			\begin{align*}
				A_k     &= \setst{x\in E}{f_k(x)>\norm{f_k}_{\infty}}\\
				B_{m,n} &= \setst{x\in E}{\abs{f_n(x)-f_m(x)} > \norm{f_n-f_m}_{\infty}}
			\end{align*}
			\item Soit $E = \bigcup_{k\in\N^*}A_k\cup \bigcup_{m,n\in\N^*} B_{m,n}$. $E$ est réunion dénombrable d'ensembles négligeables donc est négligeable. Sur $X\setminus E$, la suite $(f_n)_{n\in\N}$ converge uniformément vers une fonction bornée $f$. Si $x\in E$, posons $f(x) = 0$. Ainsi, $f\in L^{\infty}(\mu)$ et $\lim_{n\to\infty}\norm{f_n-f} = 0$.
		\end{itemize}
	\end{description}
\end{proof}
